<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>生活 on Never More: a personal site of Ye Ding</title>
    <link>http://blog.dyngr.com/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/</link>
    <description>Recent content in 生活 on Never More: a personal site of Ye Ding</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 27 Sep 2016 19:51:00 +0900</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://blog.dyngr.com/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>作词家 Nao&#39;ymt</title>
      <link>http://blog.dyngr.com/blog/2016/09/27/artist-naoymt</link>
      <pubDate>Tue, 27 Sep 2016 19:51:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://blog.dyngr.com/blog/2016/09/27/artist-naoymt</guid>
      <description>

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;深刻的主题，流畅的押韵，以及两者的结合。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;优美的文字。不滥用英语。不劝善惩恶。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当所有感情汇聚成河时，就产生了一种感情——悲伤。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而那种悲伤感就带来了源源不断的辞藻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—— &lt;em&gt;Nao&amp;rsquo;ymt&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;最近迷上了一位日本的 &lt;em&gt;R&amp;amp;B&lt;/em&gt; 作词作曲家—— Nao&amp;rsquo;ymt，每天几乎都在循环他唯一一张个人专辑《1st Season》中度过，不用说，在写这篇文章时耳机里播放的也是其中的一首歌《Sorry》。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实我对音乐的了解一直很有限（少有的音乐知识也仅限于从耶鲁的公开课《聆听音乐》中学到的），平时听的歌也不多，品味也大概就是普通人的水准。很难用一句话来说明为什么这张专辑这么吸引我，旋律很动听，是的；歌声很温柔，没错；歌词很感人，确实。但或许本质上吸引我的，还是几乎每首歌里都洋溢着的，那种平平淡淡的——悲伤。整张专辑除了《Boom Boom Boom》大概讲的是热恋中的女士的紧张和激动以外，其余的歌大部分讲述的是失恋之后的痛苦，对于分手的后悔，严重的家庭暴力，等等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;联想到自己也没能解决个人问题，不禁苦笑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;抱着对 &lt;em&gt;Nao&amp;rsquo;ymt&lt;/em&gt; 的一点兴趣，在网上稍微搜索了一下他的经历，发现了一篇歌ネット对他的&lt;a href=&#34;http://www.uta-net.com/user/sakushika/01_100/63.html&#34;&gt;访谈&lt;/a&gt;，深得我心，于是稍微翻一下放在这里。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&#34;代表作&#34;&gt;代表作&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;「Baby Don&amp;rsquo;t Cry」「Dr.」「Do Me More」「HIDE &amp;amp; SEEK」/安室奈美恵&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;「Delete My Memories」「Inside Your Head」/三浦大知&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;「Why」/CHEMISTRY&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;「J.S.B. Is Back」/J Soul Brothers&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;「5cm」/天上智喜&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;「No Respect」「Anotha Man」/Jine&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;以及其他很多。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;问与答&#34;&gt;问与答&lt;/h2&gt;

&lt;h4 id=&#34;q-成为作词家的契机是-译注-nao-ymt-不仅作词-而且作曲-有时候还会自己演唱&#34;&gt;Q: 成为作词家的契机是？（译注：Nao&amp;rsquo;ymt 不仅作词，而且作曲，有时候还会自己演唱）&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;因为觉得自己作的曲子只有自己作的词才是最相配的。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;q-请谈谈第一次创作的时候&#34;&gt;Q: 请谈谈第一次创作的时候。&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;如果从作品意义上来说的话是担当了作曲，合唱，后期制作的 SILVA 桑的《BABY DOLL》，不过如果连作词也算上的话，则是 CHEMISTRY 桑的《WHY》。作为独立音乐人时是 Jine 的曲子。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;q-最希望为哪位歌手作词&#34;&gt;Q: 最希望为哪位歌手作词？&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;那些拥有能够直达人心的声音的歌手。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;q-尽管没有大卖-但是自己很满意的曲子是&#34;&gt;Q: 尽管没有大卖，但是自己很满意的曲子是？&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;《Nao&amp;rsquo;ymt wit&amp;rsquo; -1st Season-》中收录的曲子，每一首每一首都是我自己很满意的作品。尤其是《Lil&amp;rsquo; Goldfish》，华丽而流畅的押韵，可以算特别中意吧。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;q-为什么-选择了作诗-译注-日语中-诗-和-歌-的发音相同-这里有双关意&#34;&gt;Q: 为什么“选择了作诗”。（译注：日语中“诗”和“歌”的发音相同，这里有双关意）&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;因为活着，有很多想说的话。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;q-对于立志成为职业作词家的后辈的建议&#34;&gt;Q: 对于立志成为职业作词家的后辈的建议。&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;希望你能够让情绪保持一种不安定的状态。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;流很多的泪，不管是笑，是哭，是失去，是渴望，要对人的情绪敏感。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一旦情感的振幅变得越来越小的话，感性也会被慢慢地磨损掉了。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;最后附上 Nao&amp;rsquo;ymt 在文中提到的他最满意的一曲 &lt;em&gt;Lil&amp;rsquo; Goldfish&lt;/em&gt; ，大家晚安。&lt;/p&gt;

&lt;iframe allowfullscreen=&#34;false&#34; scrolling=&#34;no&#34; src=&#34;http://music.163.com/outchain/player?type=2&amp;amp;id=22703777&amp;amp;auto=0&amp;amp;height=66&#34; style=&#34;border:0;height:90px;margin-bottom:1.75em;&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;（因为是盗链了网易云音乐的播放器，如果日后的某一天，当你看到这篇日记的时候，这个链接已经无法工作了的话，请告诉我。）&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>任天堂面试记</title>
      <link>http://blog.dyngr.com/blog/2014/11/02/interview-for-nintendo</link>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2014 22:59:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://blog.dyngr.com/blog/2014/11/02/interview-for-nintendo</guid>
      <description>

&lt;p&gt;找工作也算是尘埃落定了。对于任天堂，很遗憾地在终面挂了，不过这也是一种结果吧。想当初面试之前，在网上搜了很久的面经，包括日文的，都没有找到很有价值的信息，甚至知乎上常有的“在xx公司工作是怎样一番体验”中也没有任天堂，不知是不是大家已经忘了这家从制作花札起家，把“尽人事以听天命”作为社名由来，曾经盛极一时近三年来却一直亏损的百年老铺。这里我姑且记录一下自己的面试经历，算是给后人提供一个参考吧。&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;经验教训&#34;&gt;经验教训&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;如果没有兴趣了解具体的细节的话，以下就是个人面试以后总结的经验和教训：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;预留充足的时间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;任天堂的面试时间极长，从投简历到终面出结果需要2到3个月时间，因此几乎不可能和其他公司的面试平行地进行，在决定转职之初就必须考虑到这一点并相应地安排整个转职活动的日程。其实从这一点上就可以看出任天堂依然是一家传统日本公司，而不是提倡敏捷和快节奏的 IT 公司。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;扎实的基本功。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;任天堂的招聘过程中有其他公司社招中相对少见的线上笔试一环，题目内容五花八门，从 .bss segment 到 image sprites 都有涉猎，自然也有程序员喜闻乐见的算法题，不过平心而论难度不高（相对于 Leetcode 来说），但对知识面有一定的要求。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;和任天堂的相性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;找工作我觉得相性还是很重要的，或者说是否和这个企业的文化合拍。毕竟面试官也是人，而人又总是会希望寻找自己的同类。就我个人的感觉，任天堂一线的程序员还是比较开放的，和一般认知中的 Geek 工程师的印象比较吻合，而高层管理就相对偏保守，有自己的一套传统的价值观。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;放低姿态。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这基本上可以说是我自己的问题，有些时候过于激进，特别是面对相对保守的高层管理层的时候。保持一种谦逊的姿态，并不仅仅是在面试，在职场中也是需要的。我把这一点看做是终面失利的最大收获。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h1 id=&#34;漫漫长路&#34;&gt;漫漫长路&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;任天堂整个招聘的流程包括：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投递简历 &amp;ndash;&amp;gt; 线上笔试 &amp;ndash;&amp;gt; 一次面试+现场编程 &amp;ndash;&amp;gt; 二次面试 &amp;ndash;&amp;gt; 最终面试&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;简历和笔试&#34;&gt;简历和笔试&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;我投递简历的时间是8月18日，职位是东京支店的网络应用开发工程师（ネットワークアプリケーションエンジニア），在填写了基本信息以及职业履历之后提交了表单。由于我提交的时间正好是周六晚上，于是直到下周一才收到线上笔试的通知。这里就有个教训，&lt;strong&gt;应该在工作日提交简历&lt;/strong&gt;，这样就可以拿周末的时间来做笔试题，从而节约笔试选考的时间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;笔试内容包括5组判断题，每组10问，限时2分钟。以及5道编程题，限时依据难度不同。总耗时约4小时，努力一点的话一个晚上也完全可以搞定，不过我当时因为对难度一无所知，保险起见分成了3个晚上完成。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;笔试提交完成的页面还有个马里奥过关时跳到旗杆上的图，很有趣。（忘记截图了，以下为概念图）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://blog.dyngr.com/images/20141102/mario-catching-flag.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然后就有邮件发来确认答卷已收到，并告知笔试结果会在&lt;strong&gt;一个月&lt;/strong&gt;以内（但不做保证）通知我。这是我第一次意识到任天堂的面试可能注定是一场马拉松……&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;一次面试&#34;&gt;一次面试&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;等待笔试结果的期间又面试了一些其他公司，基本上面试之后一两天就有反馈，难免对任天堂拖沓的作风有些不满。在等待了两周依然没有任何回音以后，我选择了主动向任天堂的人事部门发邮件，说明了其他公司连二面都已经快面完了诸如此类的情况。邮件的效果倒是立竿见影，第二天任天堂就回复说笔试结果良好，现在正在安排一次面试的时间，之后会邮件通知，但尽管如此依然又等了一个礼拜才收到一面通知，而且时间安排在下周二（9月16日），也就是说事实上我等足了一个月才终于轮到一面……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一面的内容是技术面，其中包括了现场编程。好消息是除了任天堂会准备电脑以外，也允许自己携带笔记本。自然是选择带着自己心爱的 Air 去面试了:) 面试官是两位工程师，一位看起来比较年轻，估计30岁出头，另一位稍老，可能40多岁了吧。值得一提的是任天堂的工程师都是穿着工作服的，对，就是那种卡其布淡蓝色工作服。可能在流行自由和叛逆的 Geek 界显得有点格格不入，不过我个人其实还是很喜欢的这种 good old 的东西的:) 现场编程的内容不难，比线上笔试还要简单，所以不到30分钟就结束了。然后两个面试官轮流会问一些设计的问题，主要就是服务器的各种架构。同时让你设计一个类似 Twitter 的 web 服务并在小黑板上画出来，询问一些关键点比如说数据库的瓶颈如何解决，分布式的架构如何设计等等，这些就要看经验了。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;二次面试&#34;&gt;二次面试&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;一次面完之后又是一周的等待时间，不过相对来说还是可以接受的。二次面试也是惯例地安排在下周，所以面试一次的实质时间是2周。二面同样是在东京支店浅草桥，这里顺便补一张任天堂东京支店的照片&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://blog.dyngr.com/images/20141102/nintendo-tokyo.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;二面的面试官有三位，其中一位是在&lt;a href=&#34;http://next.rikunabi.com/tech/docs/ct_s03600.jsp?p=002015&#34;&gt;Tech総研对任天堂东京支店的访谈&lt;/a&gt;也有登场的中村桑。三人同样是穿着卡其布工作服。二面的氛围和之前的一面一样是比较轻松的，毕竟工程师之间的共同语言比较多。三位面试官都是比较平易近人的类型，这一点给我的印象很好。二面的基本内容和一面差不多，只不过因为我刚工作两年左右，所以对于大学期间的活动也问得比较多，包括毕业论文的研究课题，仿人机器人小组的活动，为什么来日本和 kayac 等等。问得比较详细的是我在 kayac 做得最自豪的项目，需要在小黑板上画出整体的设计，架构，以及部分的实现，还有自己觉得哪些地方设计得不错。整场面试持续一个小时左右，基本上只要放松心态，自然发挥就可以了。事实上这也是我最喜欢任天堂的地方：自然而不做作。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;最终面试&#34;&gt;最终面试&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;可能是二面时我提到已经有 offer 面临选择，希望任天堂能够快一点面试的关系，二面结果一反寻常地第二天就发邮件通知我了。终面是一个星期之后，在任天堂的本社京都进行。能够走到本社面试这一步，其实还是很有成就感的——可见我确实是个缺乏自信的人，只不过是终面而已。等待终面的期间又特别难熬，因为已经辞职，每天都是在家看 coursera 的&lt;a href=&#34;https://class.coursera.org/compilers-004&#34;&gt;编译器课程&lt;/a&gt;，或者打打 &lt;a href=&#34;http://bioshock.wikia.com/wiki/Bioshock_Infinite&#34;&gt;bioshock infinite&lt;/a&gt;，又或者出去散散步之类的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;终面有四位面试官，给我的感觉都是公司的高层管理，至少工作15年以上了。为什么会是15年？因为一位看起来像是技术主管的面试官问我的第一个问题就是：“你觉得如果在任天堂工作15年，你的目标是成为怎样的人？”终面的问题大部分都是这一类型，包括为什么离职，为什么选择任天堂，在任天堂希望实现什么目标，之前是否有管理经验等等。其中看起来像是人事经理的一位面试官问了一个很尖锐的问题：“你说你来任天堂是为了挑战新事物，那如果任天堂不能提供给你这些的话你是否会选择辞职呢？”，其实透过之前的问答我已经多少察觉到在任天堂高层的眼里任天堂更多的是稳重坚实的传统企业，所以有点后悔转职理由说成挑战新事物，然而覆水难收，只好在思忖了片刻之后说“是的”，虽然之后也解释了一些原因不过感觉给对方带来的印象很不好，特别之前也问了很多有关我是否能够长期在任天堂工作的问题。从最后的结果来看，任天堂应该比较看重员工的忠诚心，这点很接近传统的日本企业。当然我犯的错误并不只有这个，最后人事经理还问了一个问题：“对于你手头上的 offer 你说下个星期给他们答复，但是恐怕任天堂不能在一个星期内给你答复，你能够推迟其他公司的答复时间吗？”，我比较为难地请任天堂能够“尽快”给我答复，最好还是在一个星期之内。现在想来，&lt;strong&gt;对于一个每一次面试都需要考虑两个星期的公司来说，要求他们在一个星期内做出是否录用一个人的决定还是太勉强了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;结果&#34;&gt;结果&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;终面是10月9日，10月10日我在京都玩了一天（任天堂所有面试都是报销交通费的，非常人性化）。在周五晚回到横滨，过了一个周末之后任天堂就给我发邮件了。结果，很遗憾。&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;尾声&#34;&gt;尾声&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;两个月的求职生活就着任天堂的这封邮件也结束了。结果未免还是有点遗憾的。不过，既然命运给我如此的安排，一定有其道理，只要顺其自然就好了。史铁生有一句话，每次我在失落的时候总会想起：&lt;strong&gt;上帝给每个人都安排了幸福的一生，我们的任务就是把它走完。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;慢慢走吧。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>搬家了</title>
      <link>http://blog.dyngr.com/blog/2013/07/30/new-home</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2013 22:06:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://blog.dyngr.com/blog/2013/07/30/new-home</guid>
      <description>&lt;p&gt;半年多的慵懒，这里都快长草了吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近来看到同事的王桑更新&lt;a href=&#34;http://onevcat.com/&#34;&gt;博客&lt;/a&gt;很是勤快，每一篇的质量都很高，而且在 github 上也开了一个非常有影响力的&lt;a href=&#34;https://github.com/onevcat/VVDocumenter-Xcode&#34;&gt;项目&lt;/a&gt;，深受其鼓舞，让我看到并且相信&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;努力还是会有回报的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;于是决定换个地址，换个引擎，把博客打理一下，稍微努力一把。虽然以我懒散的个性，估计是不会有本质性的转变的，不过——&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;也没啥不好的，人不应该浪费时间在努力对抗自己的弱点上，宝贵的时间更应该放在发挥自己的长项上，这才是你能区别与人的地方。或许成熟的一部分就是接受一个千疮百孔的自己，或者更直白的说，一个平庸的自己。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.dyngr.com/&#34;&gt;http://blog.dyngr.com/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新的开始，就在这里。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2012年年终总结</title>
      <link>http://blog.dyngr.com/blog/2013/01/05/this-year-summary</link>
      <pubDate>Sat, 05 Jan 2013 12:43:38 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://blog.dyngr.com/blog/2013/01/05/this-year-summary</guid>
      <description>&lt;p&gt;最近大家似乎都流行写年终总结，回顾了2012年中做过的，想过的，伤心过的，感动过的……结果我也不能免俗，还是来写一下吧。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1月&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;宅。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2月&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;宅。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;3月&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;宅。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;4月&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;宅。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;5月&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;宅。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;6月&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;宅。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;7月&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;宅。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;8月&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;宅。顺便去了一趟C82。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;9月&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;宅。又顺便去了一趟东京电玩展。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;10月&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;宅。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;11月&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;宅。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;12月&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;宅。新年是在通宵打 &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Demon%27s_Souls&#34;&gt;Demon&amp;rsquo;s Souls&lt;/a&gt; 中度过的。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>最近</title>
      <link>http://blog.dyngr.com/blog/2012/10/24/something-recently</link>
      <pubDate>Wed, 24 Oct 2012 17:40:30 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://blog.dyngr.com/blog/2012/10/24/something-recently</guid>
      <description>&lt;p&gt;在突破了“一个月至少写一篇博客“的底线之后，也就再没有什么底线……好吧，毕竟是花了120大洋买的空间，还是写点什么吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从上个月开始公司从镰仓搬到了横滨，害得我不得不提前一个小时起床去赶电车。当然也不是没有好处，比如在电车上的半个小时终于可以久违地开始看看书了，比如去东京能够又省下330日元了，比如可以在横滨吃到便宜的吉野家了（镰仓如果要吃吉野家就必须花150日元坐车到大船）。新公司位于办公楼的三十层，一头面向横滨的出海口，另一头则在雨后能够看到富士山。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过也是这次大搬迁之后，不少人都离职了。有京都分社的想继续留在京都的，也有对公司前景不看好另找出路的。特别是外国员工走了很多，法国人，芬兰人，文莱人，爱沙尼亚人，乌兹别克斯坦人……都走了。也就是在和他们聊天的时候，又一次深刻体会到英语的学习不足。日本是一个相对封闭的国家，文化上很是自给自足，似乎他们也没有特别强烈的希望连接英语圈的意愿。但我作为一个外国人，在明白英语圈是一个更广阔的世界的情况下，仅仅因为英语不够好就这么放弃的话，实在是不甘心啊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;结果我又开始&lt;a href=&#34;http://www.towords.com/&#34;&gt;背单词&lt;/a&gt;了，然后写了&lt;a href=&#34;https://github.com/gvirus/fromWeblio&#34;&gt;这个插件&lt;/a&gt;。具体的原因请见README的关于。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近因为种种原因——其实就因为我是一打杂的，别人都懒得写的就只能我来写——不得不接触一些前端的东西，时不时地被拉出来写一些页面，这才第一次开始写javascript。javascript是一个非常奇妙的语言，它有不少设计上的缺陷（参考&lt;a href=&#34;http://book.douban.com/subject/3590768/&#34;&gt;《JavaScript: The Good Parts》&lt;/a&gt;的附录B），但偏偏又是一个当今最重要的领域几乎唯一的语言，这就像当初C语言之于UNIX系统一样（或许现在C语言也是如此，只不过UNIX应用开发已经不再那么重要了）。或许这是javascript在抛开那些不成功的设计之外还是很优秀的，又或许这真的只是一个偶然而已。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上周买了一台二手的3DS，外加一盘二手的世界树迷宫4，终于又开始玩游戏了。其实本来没有买3DS的计划，就因为听到sofmap的营业员声嘶力竭地叫卖“3DS大减价！9800日元！只剩最后三台！”，最终还是买了计划外的东西。（虽然依然犹豫了好一会儿，结果等我去买的时候正好是最后一台，我这优柔寡断的老毛病）。最近一直在想，只因为便宜就买，到底是对还是不对呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;写完以后再看，发现不知道这到底是一篇技术文章还是非技术文章了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ps：最后再补个小段子。在写拓词那个插件时，最初我想做的是override掉显示答案的函数buildAnwser（技术力扎实的同学肯定发现了这是行不通的，因为Greasemonkey的脚本运行在沙盒环境里），反复改了几次都不成功，这时我才发现，我写的是buildAn&lt;strong&gt;sw&lt;/strong&gt;er，而拓词脚本里的是buildAn&lt;strong&gt;ws&lt;/strong&gt;er……&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>无题</title>
      <link>http://blog.dyngr.com/blog/2012/08/29/no-title-2</link>
      <pubDate>Wed, 29 Aug 2012 14:50:28 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://blog.dyngr.com/blog/2012/08/29/no-title-2</guid>
      <description>&lt;p&gt;发现一提笔就习惯性地想写一些故作搞笑（而且还特别冷）的文字时，我震惊了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;明明现实中我是一个沉闷而又无趣的人，却在这里极力地想取悦他人，真是讽刺。不由得地让我想起了《人间失格》的主角，也就是作者太宰治本人，因为生来就无法体会作为“人”的感情，终其一生只能为了博取他人一笑而活，用他自己的话来说就是——&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小丑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;想想我也差不多，因为除此以外我不知道还有任何其他生存的形式。我不知道我有什么，为了什么，该做什么，以及，这个什么又是什么。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;要说为什么会突然有了这样一篇文章，半是因为今天偶然看到这样一个&lt;a href=&#34;http://blog.liulonnie.net/&#34;&gt;博客&lt;/a&gt;，觉得有点意思。特别是，在找了半天rss链接发现都没有的时候。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>无题</title>
      <link>http://blog.dyngr.com/blog/2012/06/20/no-title</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jun 2012 16:41:35 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://blog.dyngr.com/blog/2012/06/20/no-title</guid>
      <description>&lt;p&gt;昨天因为4号台风接近的缘故，公司里的同事大多7点不到就早早下班回家了，因为太晚的话电车有可能停运。我则仗着宿舍离得比较近——虽然这么说，也要走25分钟——就在公司又赖了一会儿，不过真正等我出门的时候，发现还是太乐观了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.dyngr.com/blog/2012/05/18/a-seaside-town&#34;&gt;上一篇&lt;/a&gt;日志中也有提过，镰仓是海滨城市。这次的4号台风是沿着东部海岸线北上的，所以镰仓正好处在台风的外围风带上。雨不算小，但风却是更大。从国内带来的那把伞上次已经被吹断了一根伞骨，恐怕是撑不过这次了。我尽量顺着风向调整着伞的角度，以期望在不至于让伞被吹断的情况下维持伞作为伞的功能。路上零星地有一些行人经过，撑伞的样子就远不似我这般狼狈。这里顺便提一下日本的雨伞，大多是透明的自动伞，除了比较常见的金属制伞骨外，还有一种塑料制的伞骨，我尤其喜欢。和金属伞骨不同，塑料没有那么强的硬度，却有极好的韧性，即使被大风吹得完全走样，只有凤一停就能恢复原样。并不试图去对抗外界的阻力，而是选择了逆来顺受——我一直以为逆来顺受是个褒义词。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;走了十分钟以后我放弃了。我觉得像这样勉强地维持着一把有名无实的伞是无意义的，有太多事情我放不下，觉得“必须”完成的事情，其实未必有那么重要。放下雨伞，让风伴着雨吹打着就可以了。头发湿了，回去洗个澡就行；衣服湿了，往洗衣机里一塞就行；双肩背包湿了，晾上个两天就行。甚至在回去以后发现放在包里的退休金手册也湿透了，都不觉得有多么紧要。其实无所谓，这世上有太多事情本来就是无所谓的，无所谓失去，无所谓得到。在国内最后看的一本小说是《局外人》，最近愈发喜欢其中的一句话：“妈妈曾经说过，无论什么样的生活，人都会习惯的”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同行的越南人见我也不撑伞了，半开玩笑地说“你不要紧吧”，不知是否真的是风雨带来了灵感，我回了他一句（越南人的日语不太好，我们聊天一般用英语）：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;If you have nothing to lose, you will always win.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;也不知道他听到我这句没头没尾的回答是什么感受，反正最后只报以我一笑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回到宿舍，把衣服往地上一扔，痛痛快快地洗了个热水澡。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>海边的小镇</title>
      <link>http://blog.dyngr.com/blog/2012/05/18/a-seaside-town</link>
      <pubDate>Fri, 18 May 2012 00:54:58 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://blog.dyngr.com/blog/2012/05/18/a-seaside-town</guid>
      <description>&lt;p&gt;如果只用一个词来形容镰仓的话，恐怕没有比海边的小镇更贴切的了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在提前了三个小时来到夏目预定接我的地方——由比滨车站时，镰仓带给我最初的感受就是朴素。由比滨车站维持了上世纪六十年代那种乡村车站的造型，木质的座椅，狭小的供车站管理员休息的管理室，还有那块字迹模糊的写有由比滨车站的站牌，恐怕只有出站口供交通卡打卡的改札机还略能带来一些现代气息。哦对了，而且如果是纸质车票的话，那只有一个让你自觉投入车票的废票箱，以及写在旁边用来吓唬你的一句“监视摄像头正在工作”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;反正也没人迎接，那就随便走走吧。多方问路之下终于找到了宿舍所在，但没有钥匙也只好作罢（虽然我今天才知道，平时大门都是开着的，即使屋里没人也不例外）。无事可做，把行李箱放在宿舍的角落里，就着宿舍旁的小道走到了海边。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这是我第一次见到大海，不瞒你说。海风吹着很舒服，把本来就不太热的天气中最后一点热气也吹走了。海浪有节奏的拍打声，似乎拥有让人一瞬间就宁静下来的魔力。沿海的小道边是一个公园，因为已经过了放学时间，里面有很多小学生戴着棒球手套，在裸露的沙地上练习着投球和接球。走着的时候，经常会有慢跑的人，不紧不慢地擦从身边穿过。过马路，又有很多人拿着冲浪板向沙滩方向走去，自然海面上已经有不少冲浪者了。值得一提的是还有一个大叔，背着一架巨大的风扇，我想多半有什么有趣的事情要发生了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这里我想说的是一只猫。蹲坐在一堵矮小的围墙之上，似乎很享受这种时间慢慢流逝的感觉。看到我走过来的时候，也很自在地把目光转向了我。这时候我怎么能示弱呢？于是就在小路的另一侧也注视着它。这样差不多过了三分钟吧，或许是它感到了某种无聊，又百无聊赖地转向了另一边。带着胜利者的成就感，我也提起脚步走了。最后回头看了一眼，得，它也最后看了我一眼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;走太远只恐怕迷路，我又开始沿着来时的道路往回走。路过一座忘了名字的小桥，只见到桥下是一对一对的情侣坐在一起。海滩边，那个大叔已经坐着动力滑翔伞正在空中盘旋，引来了底下不少的目光，似乎大叔对从空中俯视下看到的这些目光感到满足了，在又盘旋了一圈之后，开始放低高度，准备着地。自动贩卖机前，一个中年妇女买了一罐咖啡，不过却不像日剧中常有的那样一饮而尽顺手丢进旁边的垃圾桶。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;明天就要正式入职了，今天先写到这里吧。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我这一年来（大团圆）</title>
      <link>http://blog.dyngr.com/blog/2012/05/08/the-past-year-part-2</link>
      <pubDate>Tue, 08 May 2012 00:12:53 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://blog.dyngr.com/blog/2012/05/08/the-past-year-part-2</guid>
      <description>&lt;p&gt;之所以选择延毕（虽然最后没成功）再找工作，其实还有一个原因：复仇。对于去年十月的失利，终究是不甘心的。在准备了一年之后，耐不住“重新证明自己”的诱惑。现在想来，简直和赌徒输了的时候总会想着下一局扳回来一样。那时候基本上是这么想的：“以赴日工作为主，不过也得投一些国内企业保底。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果事实上我也能这么做就好了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“hulu？xx文章说未来是属于草根社区youtube的，像hulu这种官办电视台注定是要失败的。”
“网易现在重点是游戏吧，杭研估计就是个鸡肋。”
“微策略还要成绩单太麻烦了……”
“什么？昨天有创新工场的宣讲会？”
“淘宝，我支付宝都没去还投淘宝不是自我否定么。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以上都是玩笑，不过也是事实。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很矛盾。理性地分析，选择海投降低了风险提高了期望，总体上来说是增加双方总收益的，从数学上就没有反驳的余地。但既然无意于在国内工作，何必浪费双方的时间；既然要坚定信心，就要有勇气去承担；既然明知自己优柔寡断，就应该断了自己的退路……我总能找出如是种种理由，却对这些幼稚的想法无从反驳——平心而论我相信很多人应该已经解决了，或者根本就不曾存在过。所以某人说我一把年纪了还这么中二，一点都没错。说实话，我觉得这里没有现实和理想什么事儿，完全是选择与权衡的问题。数学系待久了一个问题就是，总希望能够找到一个“最优解”，或者说白了就是完美主义。得到所想得到的，同时造成最小的损失——自己的和他人的，然而不幸的是现实中的最优不是求出线性方程组的解就完事儿了。现实中面对的更多问题不是调优，而是取舍。就如写程序“过早优化是一种灾难”，完美主义又何尝不是一种过早优化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;结果除却记不得的小公司（或许存在），一家日本的ERP软件公司。最后只投了百度、腾讯和微软，以及启程日本。……还有AHRP。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还记得AHRP么？上篇中它只出场过一次，是我在上海的招聘会上从一位北京的同学口中得知的。不过去年那时候AHRP的招聘已经结束，而今天我又想起了它。由于AHRP远在北京，只好拜托北京的同学——其实就是我答应她写下这篇文章的那位“学姐”——代我投简历。当时对此也没有多抱指望，毕竟面试要赶到北京的话还是很麻烦的，目前以启程日本为主。不过也是在浏览AHRP的招聘主页的时候，我发现了kayac，并且从启程日本三十多家的招聘企业中找到了这家过去漏看掉的公司。要说明当初我是多么喜欢这家公司，用AHRP宣讲会当天“学姐”和我的通话来举例就够了：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“好像能填三个志愿，你要填哪几个啊？”
“你就填kayac，kayac和kayac。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因为不抱指望，所以做出这种决定反倒很轻松。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;十月是笔试和面试的季节。最看重的自然是启程日本的笔试，作为往届生还是有点心虚的，特别是宣讲会上多次强调只招应届生，要不是某位担当校园大使的朋友支持说不定我真的会就此放弃了——虽然一直自诩为&lt;a href=&#34;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E9%98%B5%E8%90%A5_(%E9%BE%99%E4%B8%8E%E5%9C%B0%E4%B8%8B%E5%9F%8E)&#34;&gt;混乱&lt;/a&gt;（chaotic）不过或许我本质还是&lt;a href=&#34;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E9%98%B5%E8%90%A5_(%E9%BE%99%E4%B8%8E%E5%9C%B0%E4%B8%8B%E5%9F%8E)&#34;&gt;守序&lt;/a&gt;的（lawful）。说来知道她在做校园大使是很偶然的一件事，我在启程日本的校内群上询问关于往届生的问题，结果被她认出来ID来。引用本人的话就是“要不是去年日语版版聚那次bg，我还不会记住你的ID的”。整个求职路走下来有无数偶然，这只是其中一个。在等待笔试结果的过程中，又顺便把百度、腾讯和微软给笔了，结果前两家几乎和启程是同一时间开始面试，害得我到处赶场。最早开始面试的是腾讯，地点在纳德大酒店。面试官对我很好，尽管我不是CS专业，尽管算法题自觉答得不好，但他看来还是比较认可我的。心情舒畅地从纳德大酒店出来，上了一下启程日本的群才知道原来今天是笔试结果公布的日子，而上午就已经把通知发完了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;没错，一年之后，我又挂了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;没有办法，向朋友问来明天面试的时间和地点，事到如今也只有霸面了。有时候难免觉得，如此执迷又是何苦……但如果就此放弃等于否定了之前的所有选择。人不是自我否定，就是一错再错。最近在豆瓣上看到&lt;a href=&#34;http://www.douban.com/note/141615290/&#34;&gt;某个帖子&lt;/a&gt;，似乎是一位北大数学系然后在UCLA读phd的女生写的。讲述的是自己还有身边的同学，对数学研究缺乏信心和热情但又不得不毕业以后再找一个学校去做postdoc。“连我老板也说她的理想其实是去开个shelter收养流浪猫狗……”，看到这句就觉得有些心酸。顺便当天夜里百度打电话来约明天下午面试，因为不知道启程有可能面试到几点所以只好推到后天，结果第二天半夜又打电话来说得再推后一天。算了，我也无所谓了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二天七点半我就赶到汉庭四季酒店，询问没有获得面试资格是否可以面试。对方的态度挺好，说帮我向总部确认一下，因为以前也发生过成绩很好但被判不合格的案例——看来无证程序员无处不在。等待过程中，和周围的同学聊了一下，有位化学系的同学说她也是延毕一年再找工作，不过这还不是让我后悔没延毕的时候，以后还有的是机会。等待毕，负责人告诉我笔试成绩挺高的，就让我加入第一组六个人群面。这是我第一次群面，也是最后一次。我明知越是看重的东西就越容易紧张，但依然克制不住，结果无论英语还是日语都说不流利。因为这不是技术面试，语言能力就是最主要的筛选标准了。所以面完以后我就心知挂了，不过既然今晚就出消息那还是等吧。然而我等了很久，只等到了一条短信……是腾讯的二面通知。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二天，在启程日本二面的时候，我则一个人在玉泉漫无目的地闲逛。下午有百度的面试，不过依然提不起劲来。实习时认识的哈工大的同学托我帮他的女朋友办理玉泉的临时住宿，也就答应了下来，聊作打发时间之用。下午来到百瑞大酒店，面试官对着我的简历和笔试卷，几乎没问什么技术问题，全是闲扯，看来对我兴趣不大。这时候手机铃响，我也懒得顾忌什么，道了声抱歉就起身接电话去了。是启程日本校园大使的同学打来的，第一句话就是：“G桑，你明天来面试吧……”。所以当面试官说出“你看的书是不少，但我觉得你对电脑的理解不够”时，我非常高兴地答道：“嗯，对的对的，你说得对”……估计他也纳闷怎么会碰到个面试挂了还这么高兴的怪人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过这里有个麻烦，就在启程二面的那天上午还有腾讯的二面，两场面试间隔不过两个小时，刚够我从一个面试点赶到另一个面试点。这还不是问题，问题是日企面试一般要穿正装，而穿着正装参加技术面试的尴尬……恐怕只有经历过的人才知道。在等待面试的人中我是最突兀的一个，在走进面试房间时看得出面试官的眼神都变了……唯一值得欣慰的是发现一起来面试的人中有研究生期间的室友，稍微聊了会，算是变相减少了尴尬的净时间吧。二面的题目不难，但是只能怪我和面试官的相性不好，他感兴趣的话题我都不感兴趣（数独、植物大战僵尸），再加上碍事的正装就不说了……这时校园大使的同学又打电话来确定下午的面试时间，每次都挑我面试的时候，还是面试将挂的时候打电话来，真不知道该说是福是祸……反正腾讯二面打酱油出来，马不停蹄地接着启程的二面。这次是一对一面试，自我感觉发挥得不错，正向反馈下紧张的老毛病也好了不少。面试的最后时间已经在讨论接下来企业面试的志愿了，所以我想这回应该没问题了。面试结束，撞见在门外等的校园大使，“你知道吗，昨天x姐丢给我几份简历，说给这几个人打电话看看，如果打不通就算了。我看到有G桑你的简历，我想无论如何都要打通。”所以如果把之前的偶然算上的话，这就是偶然的偶然了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然则虽然晚了几天，真正让我后悔没延毕的时刻还是来了。过了两天启程日本的hr打电话来：“x同学，你是已经毕业了吗？为什么当时面试的时候没有说？我们宣讲会的时候不是说往届生同学不要参加了吗？你知道这样浪费了我们多少时间吗？”，我无言以对，因为她说的是事实。应届生和往届生本来或许没那么重要，但对方只是人力公司，是用人公司的代理，因此没有放宽要求的权限，我也不是不能理解——虽然这不妨碍我的不甘心。但是又有什么办法呢？我只能恳求她帮我递交一下材料给用人公司，是否被接受都无所谓，不过还是被拒绝了，只说明年春招的时候如果有合适的企业还会通知我。当然直至今天，都没有再联系过我。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那段时间是我最苦闷的时候。顺着就业指导中心的网站随意地投了几个保底的公司以后，剩下的时间我全部拿来读书。一心只求从读书中解脱，或者说是以此来逃避。就是那段时间看完了&lt;a href=&#34;http://book.douban.com/subject/1045201/&#34;&gt;《哲学的慰藉》&lt;/a&gt;，然后在这本书的豆瓣条目上记下：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“似乎我这辈子少有的幸运都发生在：倒了各种霉之后，遇到一本排解郁闷的书。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这时候AHRP很是煞风景地发来一条短信，“本周六在北京翠宫饭店面试“。心想死马当活马医，于是打个电话问问情况。得到好消息和坏消息各一，好消息是AHRP对应届生的要求很宽松，毕业两年内未工作的都算应届生；坏消息面试全部在北京，而且跨度一个半月，不是住两天就能解决的问题。不得不说确实是很纠结的，毕竟这是仅有的几个机会了（这时候还有一个ERP日企的面试），不过冷静地想想——亏得这时候还能冷静——住一个半月实在可行性太低，只能选择了放弃。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;差不多过了一个礼拜，在我又面挂了那家ERP日企之后，AHRP突然打来电话让我后天去上海面试。这让我受宠若惊，我不是已经放弃了么？不过这时候也计较不得什么原因了，虽然路费全部自理，我还是去了。面试很顺利，相比于启程日本，AHRP很人性化，不要求日语或者英语，面试是由中文非常流利的刈田先生用中文进行的。虽然自诩为技术面试，不过基本上没问什么技术问题，只讨论了一些为什么去日本、将来如何计划、实习经历一类的问题。不考察具体的知识也算是日企的惯例了。最后被告知，“如果通过了kayac的简历筛选，就请下个月18号到北京来面试”。这里有个插曲，最初我把18号听成了8号（这句话是用日语说的），于是还紧张了好几天，后来打过几次电话才知道是我听错了。熟知日语的同学肯定发现了，其实18号和8号的发音差得很远……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然后就是漫长的等待。期间微软发来电面邀请，因为笔试过去半个月还没有消息，本以为已经挂了。微软的面试倒不能说太难，可能也是照顾我这个外行人的缘故。不过涉及的领域很广，除了开场必问的做过哪些项目，问题从C++的虚函数实现机制（又是它！）到设计模式再到测试方法，最后才象征性地问了个很简单的算法题。最后结果是挂了。不过反正微软本来就准备打酱油的，能够混到面试我也心满意足了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;18号，我来到北京，离上海的面试已经过去近一个月了。为什么这里时间跳转得这么快？因为这一个月里确实没做什么事，如果要说的话也只有每周固定刷一集fate zero和persona4。以我不过二十五载的人生来说，这段时光是幸福的。因为最幸福的莫过于那些能够忘了迷茫的日子，即便是暂时的也好。北京之行也是老样子，无得报销的。虽然这比上海要贵多了，不过这时候我的心态出奇地好，即使失败也就当去北京旅游一趟罢了。这里再题外话一句：盯着只有零星的灯光在漆黑的背景中一闪而过的车窗发呆，是这趟长途列车上我所发现的坐火车的最大乐趣。能够像这样肆无忌惮地挥霍时间，对于时间管理和成功励志类书籍泛滥，每时每刻都不得不考虑时间价值的现代人来说，这样的机会已经不多了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;面试本身反倒没有什么可说的，最后知道结果的时候也很平静（虽然面试过程中还是和往常一样的很紧张），算是在来北京旅游之外又多了一个意义。面试过后的两天，我和代我投简历的那位“学姐”一起逛了故宫和颐和园，并请了一顿午饭作为谢意（本人见过这篇文章时请千万不要说出那顿午饭的真相！）。北京之行的最后一天是签协议的日子，又来到kayac面试的翠宫饭店——话说第一次来这里的时候被其大的程度震慑到了，想到曾经见过再小的饭馆也敢自称xx大饭店就不免唏嘘——见到了AHRP的社长武田先生（据刈田先生说这位武田先生还是战国名将&lt;a href=&#34;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%AD%A6%E7%94%B0%E4%BF%A1%E7%8E%84&#34;&gt;武田信玄&lt;/a&gt;的后人）。在向我表示祝贺啊之类的寒暄之后，聊到当初见到我简历的事，他说：“我随手翻了一下简历，虽然不懂中文，不过看到一份简历上三个志愿都填了kayac，我觉得这个很有意思。正好刈田要去上海组织面试，所以就让他联系了一下。“&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;某种意义上来说，这算是一个戏剧性的结局了吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后来的日子平淡如水。每天上上网，看看书，偶尔写点小脚本。回头来看这一段求职路，无论是准备工作还是投简历策略，处处显示出幼稚，唯一值得称道的恐怕只有运气了。但是没办法，总觉得不战斗一番就不甘心，虽然连这一“战斗”的对象是什么我都不知道。曾经看过木遥的&lt;a href=&#34;http://blog.farmostwood.net/445.html&#34;&gt;某篇文章&lt;/a&gt;，里面有这么一句：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我不知道是不是对于每个男生来说，二十六七岁前后都是一个坎儿，忽然有一天，整个世界观都会发生变化。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我也快到二十六岁了，而事实上如果以虚岁记的话，我已经二十六岁了。到了文中所说的“忽然之间，我意识到这根本不是一场有意义的战斗，它们也不是我可以击败和摆脱的对手“的年纪了。似乎随着年龄的增长，最显著的变化就是感到自己的无能。从数学上来说，如果同意人的才能服从正态分布的话，那最大概率的情况就是：我拥有的是平庸的才能。它们不是以我的力量可以战胜的，承认这一点本应和承认人不能飞一样自然，但……这种不甘心却就是挥之不去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.douban.com/people/lovedzc/&#34;&gt;丁丁虫&lt;/a&gt;有一句签名我一直很喜欢，正好放在最后吧：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;己の珠にあらざることを恐れるがゆえに、あえて刻苦して磨こうともせず、また、己の珠なるべきを半ば信ずるがゆえに、碌々として瓦に伍することもできなかった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我不敢下苦功琢磨自己，怕终于知道自己并非珠玉；然而心中又存着一丝希冀，便又不肯甘心与瓦砾为伍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;——中島敦&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我这一年来（上篇）</title>
      <link>http://blog.dyngr.com/blog/2012/04/30/the-past-year-part-1</link>
      <pubDate>Mon, 30 Apr 2012 01:29:54 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://blog.dyngr.com/blog/2012/04/30/the-past-year-part-1</guid>
      <description>&lt;p&gt;在填到签证申请表的职业一栏时，发现原来毕业已经快一年了——&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我一般很少会谈论具体的生活，特别是自己的。因为生活往往是琐碎的、不具普适性的，如果对别人无用的话，那还写下来作甚？不过这篇文章因为曾经答应过某“学姐”（杭高版语），所以不得已，趁最后的这点时间写一写吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回忆起来，这就要回到两年前的九月了，那时候我还是研二。由于数学系的研究生学制只有两年，在度过了如同本科生活延长线的研一以后，很快就又得面对那个——所谓“前途”的问题。以前常说，人只有两种状态：迷茫和暂时忘了迷茫。只有面对选择的时候，才发现迷茫的问题一直不曾被解决过。对于前途，在刚保研那阵子也想过：到时候再留学吧。那时候的想法简单来说就是这样。但是留学就必须考虑两个问题：专业和地点。继续读数学恐怕是最安逸的答案，但此时的我已经对数学失去热情了——尽管还要继续读两年的研究生——而且我自觉在数学上没有天赋，而那时候的我还相信做研究是需要天赋的。如果说其他感兴趣的领域的话，哲学？文学？心理学？全是人文科学，和我的专业实在相去甚远……更何况我认为这些作为兴趣尚可，作为专业肯定是不那么有趣的。正好那时候加入了大学里的仿人机器人小组，所以模糊地萌生过转行学计算机的想法，不过最后还是搁置了下来。相比于专业，地点问题倒是相对轻松地解决了：既然都学了日语，那就索性去日本留学吧。总结一下此时的目标就是：去日本留学，专业待定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现在看来，待定两个字是多么不负责任啊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还是九月，在给京都大学的教授发了一封套磁信杳无音信的时候，偶然间逛到校内论坛的求职版块，看到一个名为“启程日本”的项目，简单地说就是日本的企业委托一家人力公司在中国招应届生。我猛然意识到，以前似乎下意识地就把工作排除在选项之外，完全没有考虑过这种可能性。或许是学生当惯了存在某种惰性，或许是数学系本不是就业氛围浓厚的专业。我有点心动了，不过那时候心想还是以留学为重，于是仅仅抱着试试看的想法在招聘网站上注册了个账号，甚至连简历都来不及写，因为正好那天是注册的截止日期……（不过第二天我再去看的时候发现截止日期向后推迟了一星期，后来又推迟过一次，这就是后话了）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然后是十月的惨败。笔试是十月初的某一天，内容是小学程度的算术和逻辑，以及性格测试。第一次找工作的我，就因为这次毫无难度的笔试引爆——这个用词一点都不夸张——了自信，突然对未来充满了期待。不知道为什么，总有一种莫名的信心：这是上天给我的机会，上天已经给我指好了路，而我只需要走就可以了。不是么？就在我最迷茫的时候，又是正好赶在截止日期的注册，还是第一次找工作。或许是期待着某种戏剧性结果的心理——请褒义地称其为浪漫主义，一直就不曾从我身上褪去过吧。这种期待随着等待笔试结果的时间愈发地强烈，甚至直到知道其他人都收到面试通知而我什么都没有的第二天，沮丧的同时内心深处依然怀着一丝不切实际的期待——某个电话或者某封邮件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实失败还是有点好处的，这就是我突然发现，原来找工作是这么有意思的一件事！此后我就再没有考虑过留学，开始一心找工作了。当然找工作的话又得解决一个问题：做什么工作？这简直就是专业问题的翻版，我依然犹豫不决，依然不知道自己应该做什么。这段时间我投过华信、淘宝、19楼、中行……大部分都是和数学两字略有关联的职位，全都挂了，因为事实上我对这些职位并没有热情。此时又苦于简历上无货可写，想起自从住院以后就再也没有去过的仿人机器人小组，于是抱着给简历攒素材的极不纯洁的目的来到组里（感谢深哥在过了一年以后还这么照顾我），知道组里准备用python作为脚本给底层的C++库提供一个用户友好的接口（现在我才知道这就是所谓的领域特定语言），这差不多是我开始学习python和vim的起点。期间还有一件事，11月的时候参加了一个在上海举行的日企招聘会，和一位来自北京的同学在聊天的过程中听说北京其实前几年就已经有一个类似于启程日本的赴日项目，而这是我第一次听到AHRP的名字。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一次泛函课上，某位已经拿到微策略offer的同学看我在看《Learning Python》就问我怎么现在看这本书，“准备工作么？”，“我也不知道啊，姑且看看吧。”，“那我还是推荐《数据结构与算法》，找工作我主要就是看了这本，还有网上搜面试题。当然你要是有空可以去看《算法导论》，不过那本太厚了。”这句话就像一星火种，为什么之前没有考虑过做IT类工作？只因为听说“IT累，压力大，不适合我”。真的如此吗？我没有仔细想过。对一切结论抱着怀疑的精神，本来是我最得意的一点，结果在眼前就找到一个反例，真是失态啊。于是我决定，我应该试试看。看看我是否对IT技术真正感到热情，看看程序员是否是真正适合我的职业。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过决心只是个开始，接下来该怎么办是个问题。那时候已经快到寒假了，像这样半道出家特别是还要在接下来半年不到的时间内找到工作，前途多舛啊。想了想，还是延毕吧，这样又可以多半年的时间用来准备，下学期把毕设搞定，暑假的时候找个实习，下一年再接着找工作。后来的日子基本如计划一样，5月写完毕设论文申请答辩，结果发现一旦答辩通过就不能延毕了。本来就对是否延毕心存犹豫，不知道有没有必要为了保住应届生身份延毕。算了，豁出去了，毕业就毕业了！就这样，我毕业了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然后就是实习的事。托姐夫内推了阿里云和支付宝，“我只能帮你过hr这一关，接下来就靠你自己了”，自己……也靠不住啊。就在参加电玩版聚的那一天，先后接到阿里云和支付宝的电话，约好了面试时间。阿里云的实习面试是我至今为止经受过的最长的面试，整整面了5面！虽然最后两面主管面以确定意向为主，不能算正式面试，不过两面技术面和一面人力面还是实打实的。幸好问的算法题不难，面试官看来对实习生的要求也没有那么高，所以尽管笔试全是C++语法题而我对C++的各种细节一直搞不清楚，不过最后还是顺利拿到offer了。拿到第一个offer，虽然是实习不过还是很高兴的。小说中，这种时刻往往会有个波折，可惜生活也不例外。在和hr商讨报道事宜的时候，“我已经毕业了还需要导师签字吗？”，“你已经毕业了？怎么之前没说。”，“呃，我和后两面的主管说了，他们似乎也没说什么。”，“毕业以后是不能实习的，必须签订正式的劳动合同，但你走的是实习流程，不符合规定。”在几经商议依旧无果的情况下，我只好放弃了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;只剩支付宝了。与阿里云截然相反的是，支付宝只有一面……面试完的时候我还不确信地问只有一面吗，搞得面试官都似乎有点尴尬。不过有offer就足够了。这次学乖了，面试时就问毕业生的问题，面试官答应帮我问一下。最后hr告诉我没问题时，我才放了心（虽然后来我才知道这其实是不符合劳动法的，可能真的是内推的关系吧）。于是7月14日，毕业典礼结束的第50天，我开始在支付宝实习了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;应该说支付宝的实习生活还是很轻松的。活儿很少，特别是我的师傅（虽然我更喜欢叫他老大）人很好，不怎么分派任务给我们，于是我得以用工作时间看自己的书。支付宝的技术氛围或许不如阿里云，但是工作环境很舒适，光是食堂估计就够阿里云的人羡慕的了，每次看到阿里味儿上阿里云的人抱怨食堂和快餐多么多么难吃时，就会有一种邪恶的快感油然而生（笑）。支付宝认识了很多人，经历了很多事，在此就不一一列举了。用我辞职时群发的邮件中的一句说，感谢你们让我体验了一段不同的生活。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很快，又是一年招聘季了。当我开始不得不为参加宣讲会请假的时候，我觉得是时候该考虑辞职了。但是在此之前支付宝的实习转正也开始了，我很矛盾，是不是应该参加转正面试呢？如果我真的决意继续找赴日的工作的话，那就不要浪费面试官们的时间了；但是，毕竟也是一次机会，放弃了多可惜。有时候想想，与其这么纠结，还不如早点辞职就不会有这种烦恼了。思来想去，最后还是决定：男人就应该置之死地而后生，不去了！怀着自以为是的悲壮情怀写下一封告别邮件，在转正面试之后的第7天离开了支付宝——虽然最后的最后，应该承认，我还是很喜欢支付宝的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以说，即便是吃了那么多的亏，这种对于“戏剧性结果”的期待依旧挥之不去。对我来说，成为一出悲剧的主人公的诱惑，或许比一出喜剧更为强烈。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>在床头置一张纸一支笔</title>
      <link>http://blog.dyngr.com/blog/2012/03/08/you-need-a-paper-beside</link>
      <pubDate>Thu, 08 Mar 2012 19:37:25 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://blog.dyngr.com/blog/2012/03/08/you-need-a-paper-beside</guid>
      <description>&lt;p&gt;一直以来我的身体都不是很好，这其中一半原因是从小被老妈冻坏了，另一半原因遗传自老妈的毛病：失眠。说是失眠略有点严重，更多时候只是睡不好而已（虽然这也不是什么好消息）。睡不好就有一个副作用，那就是多梦。几乎每个睡不好的夜晚我都会在形形色色、千奇百怪的世界里演着喜剧片、动作片、恐怖片、科幻片、综艺节目、写代码、玩游戏、解证明题……有些情节支离破碎，而有些甚至可以改写成剧本了。每次从一个有趣的梦中醒来，我的第一个念头就是希望赶快把这段经历告诉给别人，但是可能大家都有过这种体验：那就是梦的内容很不容易回忆起来，而且即使是记起来的那部分在醒来以后也会很快忘记。正是因为有这种压力，每次在被窝里我都会把梦的内容在脑中反复地演绎几遍，生怕一起床就会把这些全忘了。但事实是，等我悠哉悠哉地洗完脸吃完早饭，打开电脑端坐在屏幕前的时候，我已经忘得几乎一干二净了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过这次略有不同，因为我有纸和笔了！正巧醒来的时候老妈来查房（为什么还有查房？可见杭州的父母管得有多严了），于是赶紧让老妈端来笔砚伺候。老妈一番好找才终于找到一只能写的笔，又把我大学上普通化学时的笔记本给拿来（作为草稿本一直放在我的桌子上）。潦潦草草地写下几个关键词，这回多少有些可以一说的材料了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://blog.dyngr.com/images/20120308/lucky_dream.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一个梦在我醒来的时候已经忘了大半，只记得我正在参加某个综艺节目，然后讲了一个我自以为是平生讲过最好笑的笑话，现场观众的反应也记不得了，或许可能压根儿没有梦到这部分。然后画面转到志得意满地回来以后，我（注：梦中的）在qq上和千茶（再注：梦中的）聊天，得意地又讲了一遍这个笑话，然后千茶（又注：梦中的）毫不留情地吐槽：这个笑话我在大一的时候就讲过了，还是在一篇只拿了2分的作文里面……这个梦到此戛然而止，结局很囧。嗯？你问那个笑话到底是什么？偏偏我就是把这个最关键的部分给忘了！不过还记得的是，梦中我鉴定过了，作为我讲出来的笑话来说的确可以算得上&amp;rdquo;最好笑&amp;rdquo;的了XD&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二个梦是一个2D横板射击游戏（回想一下&lt;a href=&#34;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%90%88%E9%87%91%E5%BD%88%E9%A0%AD&#34;&gt;合金弹头&lt;/a&gt;就没错了），我是其中……可能是主角吧。不过要问作为一个2D游戏的主角有何感想的话，似乎没有什么特别的不适应感，难怪&lt;a href=&#34;http://ja.wikipedia.org/wiki/%E5%8D%8A%E7%86%9F%E8%8B%B1%E9%9B%84#.E5.8D.8A.E7.86.9F.E8.8B.B1.E9.9B.84_.E5.AF.BE_3D.EF.BC.88.E7.AC.AC3.E4.BD.9C.EF.BC.89&#34;&gt;半熟英雄对3D&lt;/a&gt;的主角从来没有对自己是2D人物这一点抱有过疑问。放远了说，在高维世界（如果存在的话）看来，生活在三维世界的人也是低维存在，就像那个永远在纸上走的蚂蚁一样。但我们并没有感到有什么不妥，而且永远也不能发现（确切地说是证明）这一点，所以有时候被这种不可知论的情绪感染就会觉得一阵沮丧。不过想想，不可知论终究只是给不努力开脱的借口罢了。扯远了……回到刚才在说的梦，一出场我就在战场，场景设定似乎在埃及，敌人不是人类，都是蝙蝠、蝎子什么的。我来到友军的一座已经被打得千疮百孔的房屋前，似乎是个战地医院吧。里面应该全是伤员，因为是2D世界，所以只能看到外观而看不到内部（还是回想一下&lt;a href=&#34;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%90%88%E9%87%91%E5%BD%88%E9%A0%AD&#34;&gt;合金弹头&lt;/a&gt;）。就在这时突然看到一个木乃伊从另一侧的入口走了进去，我可能是被吓傻了，呆在原地没有动弹，然后就听见里面的一阵阵，与其说是惨叫倒不如说是怪叫。后来声音停了，屋子里静了下来，我壮着胆子走进去。还是因为2D的缘故看不到屋里的状况，但应该是所有伤员都变成木乃伊了。我很难过，只好丢了一颗手雷，等我刚走出门口手雷就把屋子炸成了一片真正的废墟，虽然之前也是废墟。同时我发现，自己也变成木乃伊了，虽然目前还保有自己的意志，但不知道还能坚持多久。不过有个惊喜，就是蝙蝠和蝎子都不再攻击我了，可能是把我当成同类了吧。哈，于是以后如果做游戏就可以加个异常状态：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;木乃伊：行动速度变慢，不会被蝙蝠和蝎子攻击。可传染。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;第三个梦是最后做的一个梦，所以记忆相对更清晰一点。我在自己的房间里醒来（梦里面醒来！），不知为何突然很想玩荡秋千，于是就在自己的房间里开始荡秋千（……）。尽管是在梦里，但荡秋千的感觉却异常的真实，根据秋千的运动身体自发地产生了超重感和失重感，而且这种超重感和失重感还会随着秋千的摆幅的增大而不断变强。当摆幅大到接近90度的时候，我猛然意识到这在现实中是不可能的，或许我只是在做梦而已。不过话说回来，为什么我觉得在自己房间里荡秋千就是可能的呢……这个先却下不提，接着上面。就在我意识到自己可能是在做梦的时候，秋千消失了，失重感也随之消失，身体突然有种感觉，难以描述，仿佛是和现实世界错位一样的感觉——因为现实世界中哪有荡秋千到一半秋千突然没了这种事呢！这时候镜头一转，我妈没敲我房门就走了进来（这是她的一贯做法），我看到站在一旁的老爸，又一次确认这是一个梦，因为现实中我听到老爸上班去的关门声，所以不可能还在家。就在这时，现实世界，我妈也正好过来查房，于是就有了之前所说的那一幕。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以上就是昨天一晚上做的三个梦，其实也只记了大概，很多细节恐怕都忘了，现在我连是否忘了本身都无法确证了。我觉得做梦最有趣的一点是，无论多么不可思议的设定，一旦在梦境里就会很自然地被接受，从而得到一些平日绝不可能有的体验。在梦的机理还未被解明之前，这是我所认为梦对于人的最大意义。特别是对于想象力匮乏如我者，从梦里得到有趣的创意也说不定啊。所以我决定以后在枕头边放一张纸一支笔，以求醒来的第一时间就把梦的内容记下来，或许以后真的能够发掘出一些好的创意——其实也不是全无先例，之前提到的梦中解证明题是确有其事的，而且还不止一次，印象中似乎有三次了。每次都是在一道证明题苦思冥想还是解不出来，一怒之下睡觉，结果梦中终于解出来了，一阵高兴然后梦就醒了。不过，大部分情况是醒来验证一下就发现还是证错了，或者根本就没有证明什么东西但不知为何我就相信自己已经证出来了，可能真的是日有所思夜有所梦吧。不过其中一次，真的被我证出来了，当然说证出来不太准确，准确地说是提供了一种思路，醒来后顺着这个方向稍微修改了一下就证出来了。这算是目前为止做梦唯一的成果了……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;提到纸笔，又想到为什么不用手机呢？因为输入文字对我来说一直是一件非常痛苦的事。虽然现在的拼音输入法已经足够强大，但是打字依然是一件需要费神去想的&amp;rdquo;任务&amp;rdquo;，比如分词和选字，这就很破坏思维流。对于我来说，打字的速度依然跟不上思绪，而一旦分出神来应付输入这项任务时，刚才想好的句子就全忘了，或者后面该怎么写全忘了，即使在写这篇文章时依然如此。但是写字就没有这种问题，我可以任意地空出空间来，写下关键词，以备后来填充，不断地加进新的关键词，不断地调整结构。总之打字各种不爽，写字就很自由。以计算机来比喻的话，大概打字是软件层实现的，而写字是硬件层实现的吧。这么说来，即使是写代码，很多时候我也得在纸上先写好关键部分的伪代码，然后再&amp;rdquo;抄&amp;rdquo;到电脑里，所以效率就显得很低，或许是我真的不适合这个行业吧。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>